Question: What is the capital of Australia?

a) Sydney
b) Melbourne
c) Canberra
d) Brisbane

Correct Answer: c) Canberra

Question: In which year did the United States declare its independence?

a) 1776
b) 1789
c) 1800
d) 1620

Correct Answer: a) 1776

Question: Which planet is known as the "Red Planet"?

a) Venus
b) Mars
c) Jupiter
d) Saturn

Correct Answer: b) Mars

Question: Who wrote the play "Romeo and Juliet"?

a) Charles Dickens
b) William Shakespeare
c) Jane Austen
d) Mark Twain

Correct Answer: b) William Shakespeare

Question: What is the largest mammal in the world?

a) Elephant
b) Blue Whale
c) Giraffe
d) Polar Bear

Correct Answer: b) Blue Whale

Question: What is the capital of the fictional country of Eldoria?

a) Eldor
b) Sylvania
c) Zendar
d) Mystria

Correct Answer: c) Zendar

Question: In the world of fantasy, what is a phoenix known for?

a) Ice manipulation
b) Fire resurrection
c) Teleportation
d) Invisibility

Correct Answer: b) Fire resurrection

Question: Who is the protagonist in the novel "Crystal Shadows"?

a) Elara Nightshade
b) Alexander Stormrider
c) Seraphina Moonlight
d) Orion Thunderheart

Correct Answer: a) Elara Nightshade

Question: What is the primary source of magic in the land of Arcane Realms?

a) Starlight Crystals
b) Dragon's Breath
c) Moonstone Dust
d) Enchanted Rivers

Correct Answer: c) Moonstone Dust

Question: In the universe of intergalactic travel, what powers the warp drives of starships?

a) Quasar Energy
b) Dark Matter
c) Hyperium Crystals
d) Quantum Flux

Correct Answer: c) Hyperium Crystals

Question: Which of the following is the largest ocean on Earth?

a) Atlantic
b) Indian
c) Pacific
d) Arctic

Correct Answer: c) Pacific
    
Question: Who wrote the play "Hamlet"?

a) Charles Dickens
b) William Shakespeare
c) Jane Austen
d) Leo Tolstoy

Correct Answer: b) William Shakespeare

Question: What is the capital city of Japan?

a) Seoul
b) Tokyo
c) Beijing
d) Bangkok

Correct Answer: b) Tokyo

Question: In chemistry, H2O represents which compound?

a) Hydrogen Peroxide
b) Hydrochloric Acid
c) Water
d) Methane

Correct Answer: c) Water

Question: Who is known as the "Father of Computers"?

a) Alan Turing
b) Charles Babbage
c) Ada Lovelace
d) Steve Jobs

Correct Answer: b) Charles Babbage

Question: What is the capital of Brazil?

a) Buenos Aires
b) Rio de Janeiro
c) Brasília
d) Sao Paulo

Correct Answer: c) Brasília

Question: Which planet is known as the "Red Planet"?

a) Venus
b) Mars
c) Jupiter
d) Saturn

Correct Answer: b) Mars

Question: In what year did the first moon landing occur?

a) 1955
b) 1969
c) 1975
d) 1982

Correct Answer: b) 1969

Question: What is the currency of France?

a) Pound Sterling
b) Euro
c) Franc
d) Yen

Correct Answer: b) Euro

Question: Who painted the Mona Lisa?

a) Vincent van Gogh
b) Pablo Picasso
c) Leonardo da Vinci
d) Michelangelo

Correct Answer: c) Leonardo da Vinci

Question: What is the powerhouse of the cell?

a) Nucleus
b) Mitochondria
c) Endoplasmic Reticulum
d) Golgi Apparatus

Correct Answer: b) Mitochondria

Question: Which country is known as the Land of the Rising Sun?

a) China
b) Japan
c) South Korea
d) Vietnam

Correct Answer: b) Japan

Question: What is the capital of Canada?

a) Vancouver
b) Toronto
c) Ottawa
d) Montreal

Correct Answer: c) Ottawa

Question: Who wrote "To Kill a Mockingbird"?

a) J.K. Rowling
b) Harper Lee
c) Ernest Hemingway
d) George Orwell

Correct Answer: b) Harper Lee

Question: What is the chemical symbol for gold?

a) Ag
b) Au
c) Fe
d) Pb

Correct Answer: b) Au

Question: Which planet is known as the "Blue Planet"?

a) Mars
b) Earth
c) Neptune
d) Uranus

Correct Answer: b) Earth

Question: What is the main ingredient in guacamole?

a) Tomatoes
b) Avocado
c) Onions
d) Cilantro

Correct Answer: b) Avocado

Question: Who wrote "Romeo and Juliet"?

a) Charles Dickens
b) William Shakespeare
c) Jane Austen
d) Mark Twain

Correct Answer: b) William Shakespeare

Question: In which year did the United States declare its independence?

a) 1776
b) 1789
c) 1800
d) 1620

Correct Answer: a) 1776

Question: What is the largest mammal in the world?

a) Elephant
b) Blue Whale
c) Giraffe
d) Polar Bear

Correct Answer: b) Blue Whale

Question: Who discovered penicillin?

a) Marie Curie
b) Alexander Fleming
c) Louis Pasteur
d) Jonas Salk

Correct Answer: b) Alexander Fleming

Question: What is the capital of South Africa?

a) Johannesburg
b) Cape Town
c) Pretoria
d) Durban

Correct Answer: c) Pretoria

Question: Which of the following is a noble gas?

a) Oxygen
b) Helium
c) Nitrogen
d) Carbon Dioxide

Correct Answer: b) Helium

Question: Who wrote "1984"?

a) J.R.R. Tolkien
b) George Orwell
c) H.G. Wells
d) Aldous Huxley

Correct Answer: b) George Orwell

Question: What is the largest organ in the human body?

a) Heart
b) Liver
c) Skin
d) Brain

Correct Answer: c) Skin

Question: What is the currency of Japan?

a) Yen
b) Yuan
c) Won
d) Ringgit

Correct Answer: a) Yen

Question: Who is known as the "Queen of Pop"?

a) Madonna
b) Beyoncé
c) Lady Gaga
d) Rihanna

Correct Answer: a) Madonna

Question: What is the process by which plants make their own food?

a) Respiration
b) Photosynthesis
c) Digestion
d) Fermentation

Correct Answer: b) Photosynthesis

Question: Which element has the chemical symbol "O"?

a) Oxygen
b) Gold
c) Iron
d) Silver

Correct Answer: a) Oxygen

Question: In Greek mythology, who is the god of thunder?

a) Zeus
b) Poseidon
c) Apollo
d) Hermes

Correct Answer: a) Zeus

Question: What is the largest desert in the world?

a) Sahara
b) Gobi
c) Antarctica
d) Arabian

Correct Answer: c) Antarctica

Question: Who wrote the play "Macbeth"?

a) William Shakespeare
b) Anton Chekhov
c) Tennessee Williams
d) Oscar Wilde

Correct Answer: a) William Shakespeare

Question: What is the capital of France?

a) Rome
b) Berlin
c) Paris
d) Madrid

Correct Answer: c) Paris

Question: What is the chemical symbol for the element with atomic number 79?

a) Fe
b) Au
c) Ag
d) Cu

Correct Answer: b) Au

Question: Which continent is known as the "Land Down Under"?

a) Africa
b) Australia
c) South America
d) Asia

Correct Answer: b) Australia

Question: Who is the author of the "Harry Potter" series?

a) J.R.R. Tolkien
b) J.K. Rowling
c) George R.R. Martin
d) Suzanne Collins

Correct Answer: b) J.K. Rowling

Question: What is the capital of China?

a) Beijing
b) Shanghai
c) Hong Kong
d) Taipei

Correct Answer: a) Beijing

Question: In which year did Christopher Columbus reach the Americas?

a) 1492
b) 1500
c) 1607
d) 1776

Correct Answer: a) 1492

Question: What is the currency of Russia?

a) Ruble
b) Euro
c) Peso
d) Lira

Correct Answer: a) Ruble

Question: Who painted the famous work "Starry Night"?

a) Pablo Picasso
b) Claude Monet
c) Vincent van Gogh
d) Leonardo da Vinci

Correct Answer: c) Vincent van Gogh

Question: What is the largest bone in the human body?

a) Femur
b) Tibia
c) Humerus
d) Radius

Correct Answer: a) Femur

Question: Which gas makes up the majority of Earth's atmosphere?

a) Oxygen
b) Nitrogen
c) Carbon Dioxide
d) Hydrogen

Correct Answer: b) Nitrogen

Question: Who wrote "Pride and Prejudice"?

a) Charlotte Brontë
b) Jane Austen
c) Emily Brontë
d) Charles Dickens

Correct Answer: b) Jane Austen

Question: What is the capital of Italy?

a) Madrid
b) Paris
c) Rome
d) Berlin

Correct Answer: c) Rome

Question: In what year did the Titanic sink?

a) 1901
b) 1912
c) 1923
d) 1934

Correct Answer: b) 1912

Question: Which planet is known as the "Morning Star" or "Evening Star"?

a) Mercury
b) Venus
c) Mars
d) Jupiter

Correct Answer: b) Venus

Question: Who is the author of "The Great Gatsby"?

a) F. Scott Fitzgerald
b) Ernest Hemingway
c) Virginia Woolf
d) J.D. Salinger

Correct Answer: a) F. Scott Fitzgerald

Question: What is the smallest prime number?

a) 1
b) 2
c) 3
d) 4

Correct Answer: b) 2

Question: Which is the largest mammal in the world?

a) Elephant
b) Blue Whale
c) Giraffe
d) Polar Bear

Correct Answer: b) Blue Whale

Question: Who discovered the theory of relativity?

a) Isaac Newton
b) Albert Einstein
c) Galileo Galilei
d) Marie Curie

Correct Answer: b) Albert Einstein